<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE eduversum>
<eduversum>
	<name>LabPlot</name>
	<seminarix>Technik;Physik;Mathematik</seminarix>
	<homepage>http://labplot.sourceforge.net/</homepage>
	<desktoppath>/usr/share/doc/ding/examples/ding.desktop</desktoppath>
	<description lang="de">Mit Labplot lassen ist die Daten und Messwerte in einer Tabelle erfassen und als Funktionsdiagramm mit vielfältigen Möglichkeiten darstellen. Dabei sind 2D als auch 3D-Diagramme möglich. Ein leichtes Editieren der Funktionsplots erleichtert die Anpassung an Nutzerbedürfnisse.\n\n

	Die erhaltenen Funktionsplots können im Anschluß analysiert und ausgewertet werden. Dazu bietet Labplot Möglichkeiten, die weit über die Diagramm-Fähigkeiten eines Tabellenkalkulationsprogramms hinausgehen. Die Schüler erhalten mit Labplot für die Auswertung von Messreihen ihrer Schülerexperimente insbesondere in der Oberstufe ein wertvolles Werkzeug. \n\n

	Einige Fähigkeiten von Labplot:\n
	-Erzeugung von Oberflächen, Polar und Ternary Plots sowie Tortendiagrammen aus Funktionen und Datendateien.\n
	-flexibler 3D Plot mit Rotation, etc., mehrere Plots pro Arbeitsblatt Datenoperationen, Speed Modus für grosse Daten und Daten Modus zur Untersuchung von einzelnen Datenpunkten\n
	-Graphen klonen und Plots löschen/klonen\n
	-vielseitige Tabellen für Datenmanipulationen\n
	-Online Skalierung und Änderung von Plots\n
	-Auswertungsausdrücke und direktes Editieren von Daten\n
	-freies oder Schwenk-Zoomen. Maskierung von Datenpunkten und Marker\n
	-Unterstützung für Panelplots\n
	-vielseitige Fehlerbalken\n\n

	Analyse von Daten und Funktionen:\n
	*Mittelung, Glättung und Kürzung von Daten\n
	*Komprimierung, Periodische und Zeitliche Analyse\n
	*Spitzen finden\n
	*Interpolation (Splines, etc.)\n
	*Unterschiede\n
	*Integration\n
	*Histogramm (Balkendiagramm)\n
	*Regression (bis zur 10. Ordnung)\n
	*Nichtlineare Anpassung (auch jede benutzerdefiniete Funktion mit bis zu 9 Parametern)\n
	*Fourier-, Laplace, Hankel und Wavelet Transformation (Ent)Faltung\n
	*Bildbearbeitung\n
	*Rauschen, Signalfilter und Auto/Cross-Korrelation\n
	*Capability Analyse\n
	*R für zusätzliche Funktionen und beschreibende Statistik bzw. 1-/2-Sample Tests\n
	*LaTeX und RichText label Unterstützung\n\n

	Labplot bietet Im- und Exportfilter für über 80 Bildformate an: z.B. ps, eps oder pdf. Auch die Unterstützung zur Anbindung an Datenbanken wir Mysql, Postgresql via KexiDB ist realisiert.</description>
</eduversum>
